
                      Uno de los principales eventos de video en casa de 2010 es el lanzamiento de A Star is Born de 1954. La película está disponible por primera vez en Blu-Ray a partir del 22 de junio. También está disponible en DVD, a pedido, y para descargar a través de distribuidores digitales en línea como Amazon Video on Demand. Esta es una de las películas clásicas que nunca había visto pero quería. El Blu-Ray proporcionó una ocasión para finalmente alcanzarlo. Tiendo a dejar de lado los clásicos hasta que puedo verlos en la mejor condición posible. A Star is Born no solo se presenta en su formato original de pantalla panorámica CinemaScope, sino que también ha sido completamente restaurado por Warner Bros. Motion Picture Imaging. Es muy posible que la película nunca se haya visto tan impresionante. Todos los extras y el paquete coleccionable endulzan aún más el trato.

La trama es una de las más eficaces en la historia del cine. James Mason interpreta a Norman Maine, una vez que fue una gran estrella de cine, ahora un alcohólico que se abre camino en la carrera. Conoce a una aspirante a cantante joven llamada Esther Blodgett (Judy Garland), y está tan convencida de que tiene todo lo que se necesita para que pueda conseguir un contrato de estudio para ella. Esther es renombrada como Vicky Lester por jefes de estudio, quienes creen que este es un apodo más atractivo. Vicky es un talento innegable, y su carrera asciende rápidamente, mientras que Norman procede a ir cuesta abajo. Su matrimonio final también se pone a prueba por su consumo de alcohol y su resentimiento bajo la superficie por su fama.

A Star is Born marcó el regreso de Judy Garland, quien había sufrido años de traumas personales en el momento en que se realizó. Ella está en plena forma, hermosamente alabando los números distintivos de la película. Su actuación como Esther / Vicky también es brillante. Garland realmente clavó la energía nerviosa de un recién llegado, así como la confianza experimentada de una estrella. Aunque técnicamente es su programa, James Mason merece tanto crédito. Él juega a la bebida de Norman sin caer en el cliché. Aunque a menudo se comporta como un imbécil, simpatizamos con la inseguridad de Norman cuando se da cuenta de que ya no es el nombre más grande de la sala. Los dos actores son excelentes juntos, creando una dinámica que nunca es menos emocionante de ver.

El director George Cukor, puedo ver, estaba adelantado a su tiempo. Su representación de los negocios de Hollywood detrás de escena no está azucarada. Ya sea que los personajes estén en un estreno de una gran película, asistiendo a los Premios de la Academia o en el set de un éxito de taquilla, el estilo visual de Cukor nos hace sentir como una mosca en la pared, descubriendo las maniobras políticas que son una parte indiscutible. de la película biz. Directores como Robert Altman (en The Player) continuaron despojando el negocio de su chapa, pero Cukor lo hizo con particular habilidad. Esto es parte de lo que hace que A Star is Born sea una gran película sobre la naturaleza desordenada de la fama.
        
            